@inproceedings{Teissedre-Belkacem-Arens:DEFT:2020,
    author = "Teiss\`edre, Charles and Belkacem, Thiziri and Arens, Maxime",
    title = "Similarit\'e s\'emantique entre phrases : apprentissage par transfert interlingue",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@JEP-TALN 2020  similarit\'e s\'emantique et extraction d'information fine. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "97-107",
    note = "Semantic Sentence Similarity : Multilingual Transfer Learning",
    abstract = "Dans cet article, nous d\'ecrivons une approche exploratoire pour entra{\^\i}ner des mod\`eles de langue et r\'esoudre des t\^aches d'appariement entre phrases issues de corpus en fran\c{c}ais et relevant du domaine m\'edical. Nous montrons que, dans un contexte o\`u les donn\'ees d'entra{\^\i}nement sont en nombre restreint, il peut \^etre int\'eressant d'op\'erer un apprentissage par transfert, d'une langue dont nous disposons de plus de ressources pour l'entra{\^\i}nement, vers une langue cible moins dot\'ee de donn\'ees d'entra{\^\i}nement (le fran\c{c}ais dans notre cas). Les r\'esultats de nos exp\'erimentations montrent que les mod\`eles de langue multilingues sont capables de transf\'erer des repr\'esentations d'une langue \`a l'autre de fa\c{c}on efficace pour r\'esoudre des t\^aches de similarit\'e s\'emantique telles que celles propos\'ees dans le cadre de l'\'edition 2020 du D\'efi fouille de texte (DEFT).",
    keywords = "Similarit\'e S\'emantique Textuelle, Mod\`eles Neuronaux Multilingues, Apprentissage  par transfert Interlingue.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2020/DEFT/209.pdf"
}
